**西新宿**（）是[日本](../Page/日本.md "wikilink")[東京](../Page/東京.md "wikilink")[新宿區內的一個地域名及町名](../Page/新宿區.md "wikilink")（包含了西新宿一丁目至八丁目等8個街廓）。範圍包括[新宿站西口至](../Page/新宿站.md "wikilink")[澀谷區](../Page/澀谷區.md "wikilink")、[中野區區境附近](../Page/中野區.md "wikilink")。位於西新宿地區內、以[東京都廳為中心的](../Page/東京都廳舍.md "wikilink")**新宿新都心**是日本最早也是規模最龐大的[摩天大樓集中區域](../Page/摩天大樓.md "wikilink")。除了這些現代建築密佈的區域外，在西新宿的一些角落也存在不少歷史悠久、未因都市重新規劃拆遷或消失的老舊[住宅區](../Page/住宅區.md "wikilink")。

西新宿地區的[郵遞區號為](../Page/郵遞區號.md "wikilink")160-0023。根據2013年8月1日的統計數字，當地有20,275人的居住人口\[1\]，但因該地區內大都是超高層的商業建築，在平常日上班時段，因工作或其他商業活動而湧入的非常駐人口遠超過上述數字。

## 概要

西新宿在[新宿站西口至](../Page/新宿站.md "wikilink")[澀谷區與](../Page/澀谷區.md "wikilink")[中野區區界之間](../Page/中野區.md "wikilink")，區內超高層大樓林立，形成日本最大的辦公商區，稱**新宿新都心（副都心）**。周邊亦有古老的住宅區。

## 歷史

[100_views_edo_064.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:100_views_edo_064.jpg "fig:100_views_edo_064.jpg")《[名所江戶百景](../Page/名所江戶百景.md "wikilink")》的角筈熊野十二社。畫內為十二社池（現在西新宿四丁目附近）。\]\]
1970年（昭和45年）實施住居表示，因位於[新宿地區西側而稱為西新宿](../Page/新宿.md "wikilink")。西新宿一～六丁目在過去稱為**角筈**（つのはず），屬角筈村的範圍，後為[南豐島郡](../Page/南豐島郡.md "wikilink")[淀橋町大字角筈](../Page/淀橋町.md "wikilink")。[青梅街道北側](../Page/青梅街道.md "wikilink")（西新宿七
-
八丁目）在過去為**柏木**（かしわぎ）一丁目\[2\]。這些地名依然保留在新宿區特別出張所與巴士站名稱中。此外，新町（しんまち）、成子（なるこ）町、十二社（じゅうにそう）、辻、幡谷前、豐水、添地町、五十人町等過去的字依然保留於史蹟、巴士站等名稱。

[江戶時代](../Page/江戶時代.md "wikilink")，現在的西新宿四丁目有[十二社池](../Page/十二社池.md "wikilink")、熊野神社的瀑布、茶屋與屋敷，是以農村為主的區域。

1885年（明治17年）[新宿站開業](../Page/新宿站.md "wikilink")。1889年（明治22年），作為品川線（現[山手線](../Page/山手線.md "wikilink")）、甲武鐵道（現[中央本線](../Page/中央本線.md "wikilink")）的轉運站，周邊開始發展。

1898年（明治31年），[淀橋淨水場完工](../Page/淀橋淨水場.md "wikilink")，是東京**近代供水的發源地**。

戰後，往西發展的趨勢加上戰後重建計畫，作為交通要地的新宿聚集許多商業設施，**新宿副都心計畫**定案。靠近車站的淀橋淨水場遷離，廣大的空地上建造起多棟大廈，發展成商業區。1971年（昭和46年）[京王廣場大飯店完工後](../Page/京王廣場大飯店.md "wikilink")，高度超過200公尺的超高層大廈陸續建設。此外，1960年代新宿站周邊陸續進駐私鐵百貨（小田急百貨店、京王百貨店）、[都電](../Page/東京都電車.md "wikilink")（[都電杉並線](../Page/都電杉並線.md "wikilink")）的廢止、新宿站西口地下廣場的建設等車站周邊再開發也是西新宿發展的重要事件。

1991年（平成3年），[東京都廳舍移往西新宿](../Page/東京都廳舍.md "wikilink")，逐漸形成今日的樣貌。

另一方面，遠離車站的地區依然保留了昭和時代東京住宅街的風貌，只是隨著大量大廈的建造與自治體的再開發計畫，逐漸轉變成商業區。

### 地名由來

因位於新宿站西側而得名。

### 現代西新宿丁目個別地區狀況

[Nishishinjuku_morning_2009_Jan.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Nishishinjuku_morning_2009_Jan.JPG "fig:Nishishinjuku_morning_2009_Jan.JPG")

|        |                                                                                                                  |
| ------ | ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| 丁目     | 地域性                                                                                                              |
| 西新宿一丁目 | [新宿站周邊](../Page/新宿站.md "wikilink")、百貨、飲食、電氣製品等商業                                                                 |
| 西新宿二丁目 | 超高層大樓群、[都廳](../Page/東京都廳.md "wikilink")、[高級飯店](../Page/京王廣場大飯店.md "wikilink")、[公園](../Page/新宿中央公園.md "wikilink") |
| 西新宿三丁目 | [高級飯店](../Page/華盛頓酒店.md "wikilink")、舊公寓、[SOHO](../Page/居家就業.md "wikilink")                                       |
| 西新宿四丁目 | 住宅地                                                                                                              |
| 西新宿五丁目 | 住宅地、商店街、新興公寓大樓                                                                                                   |
| 西新宿六丁目 | 超高層大樓、[高級飯店](../Page/東京希爾頓酒店.md "wikilink")、新興公寓大樓、[醫院](../Page/東京醫大醫院.md "wikilink")                            |
| 西新宿七丁目 | 酒吧、小吃店、速食等商業、舊公寓                                                                                                 |
| 西新宿八丁目 | 住宅地、新興公寓大樓、再開發地區                                                                                                 |

## 年表

[Tokyo_Shinjuku_Oka2.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Tokyo_Shinjuku_Oka2.JPG "fig:Tokyo_Shinjuku_Oka2.JPG")俯望西新宿高樓群\]\]

  - 1885年（明治18年）：新宿站開業。
  - 1898年（明治31年）：淀橋淨水場開業。
  - 1914年（大正3年）：京王電氣軌道（現：[京王線](../Page/京王線.md "wikilink")）開通。
  - 1927年（昭和2年）：[小田急線開通](../Page/小田急線.md "wikilink")。
  - 1965年（昭和40年）：淀橋淨水場遷移至東村山。
  - 1966年（昭和41年）：[新宿站西口地下廣場竣工](../Page/新宿站西口地下廣場.md "wikilink")。
  - 1970年（昭和45年）：[住居表示實施](../Page/住居表示.md "wikilink")，西新宿一～六丁目誕生。
  - 1971年（昭和46年）：住居表示實施，西新宿七～八丁目誕生。
  - 1971年（昭和46年）：淨水場舊址一角、第一家京王廣場飯店開業。從1970年代～1980年代相繼有摩天大樓建成。
  - 1991年（平成3年）：[東京都廳舍由千代田區丸之内三丁目](../Page/東京都廳舍.md "wikilink")，遷至西新宿二丁目開廳。
  - 1996年（平成8年）：[丸之内線](../Page/東京地下鐵丸之内線.md "wikilink")[西新宿站開業](../Page/西新宿站.md "wikilink")。
  - 1997年（平成9年）：都營12號線（現：[大江戶線](../Page/都營地下鐵大江戶線.md "wikilink")）光丘～新宿間開業。[西新宿五丁目站](../Page/西新宿五丁目站.md "wikilink")[都廳前站開業](../Page/都廳前站.md "wikilink")。
  - 2000年（平成12年）：都營大江戶線全線開業。[新宿西口站開業](../Page/新宿西口站.md "wikilink")。

## 住居表示實施前後的町名變遷

|        |                |                                |
| ------ | -------------- | ------------------------------ |
| 實後     | 實年月日           | 實前（各地名部分區域）                    |
| 西新宿一丁目 | 1970年4月1日      | 角筈一丁目、角筈二丁目、角筈三丁目              |
| 西新宿二丁目 | 角筈三丁目、十二社、淀橋   |                                |
| 西新宿三丁目 | 角筈三丁目          |                                |
| 西新宿四丁目 | 角筈三丁目、十二社、淀橋   |                                |
| 西新宿五丁目 | 淀橋             |                                |
| 西新宿六丁目 | 角筈三丁目、柏木一丁目、淀橋 |                                |
| 西新宿七丁目 | 1971年1月1日      | 柏木一丁目、百人町一丁目、角筈一丁目、角筈二丁目、角筈三丁目 |
| 西新宿八丁目 | 柏木一丁目          |                                |

## 西新宿著名設施

[Shinjuku_fukutoshin_1989air.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Shinjuku_fukutoshin_1989air.jpg "fig:Shinjuku_fukutoshin_1989air.jpg")
[Shutoko_Shinjuku_Entarance_Ramp_Tokyo.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Shutoko_Shinjuku_Entarance_Ramp_Tokyo.jpg "fig:Shutoko_Shinjuku_Entarance_Ramp_Tokyo.jpg")\]\]

  - [小田急百貨店](../Page/小田急百貨店.md "wikilink")
  - [京王百貨店](../Page/京王百貨店.md "wikilink")
  - 新宿新都心摩天大樓群
  - [新宿中央公園](../Page/新宿中央公園.md "wikilink")
  - 大型家電量販店
  - [東京醫科大學](../Page/東京醫科大學.md "wikilink")[醫院](../Page/醫院.md "wikilink")
  - [工學院大學](../Page/工學院大學.md "wikilink")
  - [思出橫丁](../Page/思出橫丁.md "wikilink")
  - [東京Mode學園](../Page/東京Mode學園.md "wikilink")
  - [十二社天然温泉](../Page/十二社天然温泉.md "wikilink")
  - [都營巴士新宿分駐所](../Page/都營巴士新宿分駐所.md "wikilink")
  - [東京歌劇城](../Page/東京歌劇城.md "wikilink")
  - [NTT東日本本社](../Page/NTT東日本.md "wikilink")
  - [毛陽咖哩](../Page/毛陽咖哩.md "wikilink")
  - [Linux Academy](../Page/Linux_Academy.md "wikilink")
  - [麵屋武蔵](../Page/麵屋武蔵.md "wikilink")

## 大[酒店](../Page/酒店.md "wikilink")

300房以上：

  - [京王廣場酒店](../Page/京王廣場酒店.md "wikilink")（Keio Plaza Hotel）
  - 東京[希爾頓酒店](../Page/希爾頓酒店.md "wikilink")（Hilton Tokyo）
  - 東京[凱悦酒店](../Page/凱悦酒店.md "wikilink")（Hyatt Regency Tokyo）
  - [京王布莱索酒店新宿](../Page/京王布莱索酒店.md "wikilink")（Keio Presso Inn Shinjuku）
  - 新宿[華盛頓飯店](../Page/華盛頓飯店.md "wikilink")（Shinjuku Washington Hotel）
  - 新宿[燦路都飯店](../Page/燦路都飯店.md "wikilink")（Hotel Sunroute Plaza
    Shinjuku）
  - [小田急世紀南悦酒店](../Page/小田急世紀南悦酒店.md "wikilink")（Hotel Century Southern
    Tower）

※其他小商務酒店多数

## 西新宿超高層大樓一覧

  - [京王廣場酒店](../Page/京王廣場酒店.md "wikilink") 本館47樓178公尺、南館35樓138.65公尺
  - [新宿住友大廈](../Page/新宿住友大廈.md "wikilink")（通稱：住友三角大廈） 52樓210.3公尺
  - [KDDI大廈](../Page/KDDI大廈.md "wikilink")（舊名 KDD本社大廈） 32樓164.4公尺
  - [新宿三井大廈](../Page/新宿三井大廈.md "wikilink") 55樓225公尺
  - [日本損保總部大廈](../Page/日本損保總部大廈.md "wikilink")（舊名 安田火災海上大廈） 40樓200公尺
  - [新宿野村大廈](../Page/新宿野村大廈.md "wikilink") 50樓209.9公尺
  - [新宿中心大廈](../Page/新宿中心大廈.md "wikilink") 54樓223公尺
  - [小田急第一生命大廈](../Page/小田急第一生命大廈.md "wikilink")（舊名 新宿第一生命大廈）26樓117.1公尺
  - [東京凱悅酒店](../Page/東京凱悅酒店.md "wikilink")（舊名 世紀凱悅酒店） 28樓117.1公尺
      - 小田急第一生命大廈與東京凱悅酒店市雙子大廈，地下與地上2樓是共有構造。
  - [新宿NS大廈](../Page/新宿NS大廈.md "wikilink") 30樓133.65公尺
  - [新宿華盛頓酒店](../Page/新宿華盛頓酒店.md "wikilink") 25樓85公尺
  - [東京希爾頓酒店](../Page/東京希爾頓酒店.md "wikilink")（新宿國際大廈） 38樓130.2公尺
  - [新宿綠塔](../Page/新宿綠塔大廈.md "wikilink") 28樓110公尺
  - [東京醫科大學醫院](../Page/東京醫科大學醫院.md "wikilink") 19樓79.3公尺
  - [新宿L大廈](../Page/新宿L大廈.md "wikilink") 31樓124公尺
  - [新宿Monolith大廈](../Page/新宿Monolith大廈.md "wikilink") 30樓123.35公尺
  - [東京都廳舍](../Page/東京都廳舍.md "wikilink") 第一本廳舍48樓243.4公尺、第二廳舍34樓163.3公尺
  - [工學院大學](../Page/工學院大學.md "wikilink") 29樓143公尺
  - [S-tec情報大廈](../Page/S-tec情報大廈.md "wikilink") 28樓130公尺
  - [新宿公園塔](../Page/新宿公園塔.md "wikilink") 52樓235公尺
  - [新宿廣場大廈](../Page/新宿I-Town.md "wikilink") 31樓123.4公尺
  - [新宿i-Land大廈](../Page/新宿i-Land大廈.md "wikilink") 44樓189.42公尺
  - [NTT東日本本社大廈](../Page/東日本電信電話.md "wikilink")　23樓 123.16公尺
  - [東京歌劇城大廈](../Page/東京歌劇城.md "wikilink") 54樓234.37公尺
  - [西新宿三井大廈](../Page/西新宿三井大廈.md "wikilink")　27樓112公尺
  - [新宿OAK CITY](../Page/新宿OAK_CITY.md "wikilink") 38樓183.84公尺
      - 住友不動産新宿OAK大廈與日土地西新宿大廈的合稱。數據是OAK TOWER。
  - [新宿FIRST WEST](../Page/新宿FIRST_WEST.md "wikilink") 18樓90.85公尺
  - [CENTRAL RESIDENCE新宿CITY
    TOWER](../Page/CENTRAL_RESIDENCE新宿CITY_TOWER.md "wikilink")　31樓104.5公尺
  - [City Tower新宿新都心](../Page/City_Tower新宿新都心.md "wikilink") 36樓131公尺
  - [PROSPECT AXE THE
    TOWER新宿](../Page/PROSPECT_AXE_THE_TOWER新宿.md "wikilink")　32樓104.4公尺
  - [N.Y.T.ALTAS
    TOWER西新宿](../Page/N.Y.T.ALTAS_TOWER西新宿.md "wikilink")　28樓105公尺
  - [CONCIERIA西新宿 TOWER'S
    WEST](../Page/CONCIERIA西新宿_TOWER'S_WEST.md "wikilink")　44樓159.8公尺
  - [住友不動産西新宿大廈5號館](../Page/住友不動産西新宿大廈#住友不動産西新宿大廈5號館.md "wikilink")（Platine新宿新都心）27樓　97公尺
  - [Mode學園蟲繭大廈](../Page/Mode學園蟲繭大廈.md "wikilink")　50樓203.65公尺
  - [住友不動産西新宿大廈](../Page/住友不動産西新宿大廈.md "wikilink")（Platine西新宿）33樓139公尺
  - [CENTRAL PARK TOWER La
    Tour新宿](../Page/新宿中央公園城.md "wikilink")　44樓167.81公尺
  - [新宿FRONT大廈](../Page/新宿FRONT廣場.md "wikilink")　35樓166.5公尺
  - [住友不動産新宿GRAND大廈](../Page/住友不動産新宿GRAND大廈.md "wikilink")　40樓195.2公尺

※樓層與高度可能因測量基準不同而有差異。

## 圖片

### 高層大樓群的遠景、全體

<File:Shinjuku> fukutoshin 1974air.jpg|計畫初期的新宿副都心空照圖。當時仍有許多空地。（1974年）
<File:Shinjuku> fukutoshin 1989air.jpg|1989年的新宿副都心。拍攝地點與上張圖片相同。大樓陸續建設。
<File:Redevelopement> in shinjuku.jpg|進行再開發的北新宿地區（2005年）。
<File:Skyscrapers> of Shinjuku 2 7 Desember
2003.jpg|東京都廳舍旁所見的西新宿高層大廈群。左起為新宿住友大廈、新宿三井大廈、新宿野村大廈（部分）、日本損保總部大廈（部分）、新宿中心大廈、京王廣場酒店。前方低層建築是東京都議會議事堂。
<File:Skyscrapers> of Shinjuku 2009
January.jpg|[文京區役所所見的高層大廈群](../Page/文京區役所.md "wikilink")。
<File:Skyscrapers> of Shinjuku 2 23 November
2003.jpg|[六本木之丘所見的高層大廈群](../Page/六本木之丘.md "wikilink")。
<File:Tokyo> Shinjuku Oka2.JPG|東京都廳所見的西新宿超高層大廈群。

### 各高層大樓

#### 1970年代建設的超高層大樓

<File:Keio-Plaza-Hotel-Tokyo-05.jpg>|[京王廣場酒店](../Page/京王廣場酒店.md "wikilink")（1971年）
<File:Shinjuku-Sumitomo-Building-02.jpg>|[新宿住友大廈](../Page/新宿住友大廈.md "wikilink")（1974年）
<File:KDDI> Office Building Shinjuku 2007-01
cropped.jpg|[KDDI大廈](../Page/KDDI大廈.md "wikilink")（1974年）
<File:Shinjuku-Mitsui-Building-02.jpg>|[新宿三井大廈](../Page/新宿三井大廈.md "wikilink")（1974年）
<File:Shinjuku-Sompo-Japan->
Insurance-Building-02.jpg|[日本損保總部大廈](../Page/日本損保總部大廈.md "wikilink")（1976年）
<File:Shinjuku-Nomura-Building-01.jpg>|[新宿野村大廈](../Page/新宿野村大廈.md "wikilink")（1978年）
<File:Shinjuku-Center-Building-01.jpg>|[新宿中心大廈](../Page/新宿中心大廈.md "wikilink")（1979年）

#### 1980年代建設的超高層大樓

<File:Hyatt-Regency-Tokyo-01.jpg>|[東京凱悅酒店](../Page/東京凱悅酒店.md "wikilink")（1980年）
<File:Shinjuku-Daiichi-Life-Building-01.jpg>|[小田急第一生命大廈](../Page/小田急第一生命大廈.md "wikilink")（1980年）
[File:Keio-Plaza-Hotel-Tokyo-04.jpg|京王廣場酒店南館（1980年](File:Keio-Plaza-Hotel-Tokyo-04.jpg%7C京王廣場酒店南館（1980年)）
<File:Shinjuku-NS-Building-03.jpg>|[新宿NS大廈](../Page/新宿NS大廈.md "wikilink")（1982年）
<File:Shinjuku-Washington-Hotel-01.jpg>|[新宿華盛頓酒店](../Page/新宿華盛頓酒店.md "wikilink")（1983年）
<File:Shinjuku-International-Building-Hilton-Tokyo-01.jpg>|[東京希爾頓酒店](../Page/東京希爾頓酒店.md "wikilink")（新宿國際大廈）（1985年）
<File:Shinjuku-Green-Tower-Building-01.jpg>|[新宿綠塔](../Page/新宿綠塔大廈.md "wikilink")（1986年）
<File:Tokyo-Medical-University-Hospital-01.jpg>|[東京醫科大學醫院](../Page/東京醫科大學醫院.md "wikilink")（1986年）
<File:Shinjuku-Ltower-Building-01.jpg>|[新宿L大廈](../Page/新宿L大廈.md "wikilink")（1989年）

#### 1990年代建設的超高層大樓

<File:Shinjuku-Monolith-Building-02.jpg>|[新宿Monolith大廈](../Page/新宿Monolith大廈.md "wikilink")（1990年）
<File:Tokyo> Metropolitan Government Building Oka1
cropped.jpg|[東京都廳舍](../Page/東京都廳舍.md "wikilink")（1990年）
<File:Kogakuin-University-Shinjuku-01.jpg>|[工學院大學](../Page/工學院大學.md "wikilink")（1992年）
<File:S-Tec-Information-Building-01.jpg>|[S-tec情報大廈](../Page/S-tec情報大廈.md "wikilink")（1992年）
<File:Shinjuku> Park Tower 7 Desember 2003
cropped2.jpg|[新宿公園塔](../Page/新宿公園塔.md "wikilink")（1994年）
<File:Shinjuku> itown square
cropped.jpg|[新宿I-Town](../Page/新宿I-Town.md "wikilink")（1994年）
<File:Shinjuku-i-Land-Tower-03.jpg>|[新宿i-Land大廈](../Page/新宿i-Land大廈.md "wikilink")（1995年）
<File:NTT> EAST.JPG|NTT東日本本社大廈（1995年） <File:Tokyo> Opera City
cropped.jpg|[東京歌劇城大廈](../Page/東京歌劇城.md "wikilink")（1996年）
<File:Nishinjuku> mitsui building
cropped.jpg|[西新宿三井大廈](../Page/西新宿三井大廈.md "wikilink")（1999年）

#### 2000年代建設的超高層大樓

<File:Central> residence shinjuku city tower cropped.jpg|[CENTRAL
RESIDENCE新宿CITY
TOWER](../Page/CENTRAL_RESIDENCE新宿CITY_TOWER.md "wikilink")（2001年）
<File:Shinjuku> oak city cropped.jpg|[新宿OAK
CITY](../Page/新宿OAK_CITY.md "wikilink")（日土地西新宿大廈：2002年、住友不動産新宿OAK大廈：2003年）
<File:Shinjuku> first west cropped.jpg|[新宿First
West](../Page/新宿First_West.md "wikilink")（2003年）
<File:Citytower-Shinjuku-Shin-Toshin.jpg>|[City
Tower新宿新都心](../Page/City_Tower新宿新都心.md "wikilink")（2005年）
<File:Concieria-Shinjuku.JPG>|[CONCIERIA西新宿 TOWER'S
WEST](../Page/CONCIERIA西新宿_TOWER'S_WEST.md "wikilink")（2008年）
<File:Sumitomo> fudosan nishishinjuku building
No.jpg|[住友不動産西新宿大廈5號館](../Page/住友不動産西新宿大廈#住友不動産西新宿大廈5號館.md "wikilink")（Platine新宿新都心）（2008年）
<File:Cocoontower.jpg>|[Mode學園蟲繭大廈](../Page/Mode學園蟲繭大廈.md "wikilink")（2008年）
<File:Sumitomo> Fudosan Nishishinjuku Building Oka1
cropped.jpg|[住友不動産西新宿大廈](../Page/住友不動産西新宿大廈.md "wikilink")（Platine西新宿）（2009年）

#### 2010年代建設的超高層大樓

<File:Shinjuku> central park city 2010
cropped.jpg|[新宿中央公園城](../Page/新宿中央公園城.md "wikilink")(CENTRAL
PARK TOWER La Tour新宿)（2010年） <File:Shinjuku> Grand Tower from
north-east2012.3.12.JPG|[住友不動產新宿Grand大廈](../Page/住友不動產新宿Grand大廈.md "wikilink")（2011年）

### 其他

<File:Shinjuku> seen from nishishinjuku 4 chome.jpg|西新宿四丁目附近的住宅街
<File:ShinjyukuStation> WestGate at night.JPG|西口小田急百貨店與圓環 <File:Keio>
odakyu dept shinjuku..jpg|京王百貨店與新宿西口轉運站 <File:Shinjuku> West Multimedia
Yodobashi Camera.jpg|大型電器連鎖店[友都八喜位於新宿西口的](../Page/友都八喜.md "wikilink")
<File:Shinjuku> omoide yokocho 2009.JPG|回憶橫丁

## 西新宿出身的有名人

  - [江原素六](../Page/江原素六.md "wikilink")（政治家）
  - [阪東妻三郎](../Page/阪東妻三郎.md "wikilink")（俳優）

## 備註

## 參见

  - [新宿](../Page/新宿.md "wikilink")
  - [西新宿站](../Page/西新宿站.md "wikilink")
  - [新宿站](../Page/新宿站.md "wikilink")
  - [新宿西口站](../Page/新宿西口站.md "wikilink")
  - [淀橋淨水場](../Page/淀橋淨水場.md "wikilink")
  - [淀橋](../Page/淀橋.md "wikilink")
  - [スタジオ・ゼロ](../Page/スタジオ・ゼロ.md "wikilink")

## 外部連結

  - [西新宿一丁目商店街](https://web.archive.org/web/20061023170338/http://www.nishishinjuku.info/)

[Category:東京都區部地區](../Category/東京都區部地區.md "wikilink")
[Category:新宿區町名](../Category/新宿區町名.md "wikilink")
[Category:新宿](../Category/新宿.md "wikilink")
[Category:東京計劃城市](../Category/東京計劃城市.md "wikilink")

1.  [新宿区　住民基本台帳の町丁別世帯数及び男女別人口（日本人と外国人の合計）](http://www.city.shinjuku.lg.jp/content/000130038.xls)
2.  舊**柏木**1 - 5丁目請參照[北新宿的地理、歷史](../Page/北新宿#地理.md "wikilink")。